王喜再現譏警方辦案「無可疑」 《頭條新聞》笑龍珠抗疫 龜波氣功救林鄭民望

王喜再現譏警方辦案「無可疑」
《頭條新聞》笑龍珠抗疫
龜波氣功救林鄭民望

堪輿學家李居明近日聲稱全港電視台重播動畫《龍珠》，有助對抗武肺疫情，全城熱爆。港台節目《頭條新聞》昨晚播出新一集即緊貼熱話，主持人嘲民望跌至新低的特首林鄭月娥不妨考慮親身演繹《龍珠》挽回民心。王喜主持的《驚方訊息》則繼續無懼寸爆警方調查死亡案件例指「無可疑」，態度「馬虎」。

相關新聞：文宣貼巴士站撐言論自由

港台時事節目《頭條新聞》新一季首集在無綫翡翠台播出時，被抽起至半夜播放，昨晚播出最新一集如常於6時播出。節目甫開始，主持人吳志森及曾志豪化身成為太后及小豪子「唱雙簧」，狂寸特首林鄭月娥民望跌入新低點；只有百分之九，又指她向中央打小報告「篤背脊」等，其間兩位主持亦提到近日熱爆全城的《龍珠》抗疫話題。

「小豪子」曾志豪（左）教「太后」吳志森疫境反彈，竟是做「龜波氣功」的手勢。電視圖片

陳茂波變孫悟空

「太后」吳志森先問「小豪子」曾志豪如何可以挽回民望，曾志豪即做出「龜波氣功」的動作再笑說：「近日有個相士話只要全香港電視台一起重播《龍珠》，就可以化解今場疫症，我諗如果由太后親身演繹，效果就會加倍。」兩人更一同唱出改詞版的《龍珠》主題曲：「有肺炎生於這個地方，稱呼叫Wuhan（武漢）。」節目又播出「財爺」陳茂波大前日發表今年度財政預算案的片段，配上改詞版的《龍珠》主題曲，陳茂波更被加上「孫悟空」造型，並稱呼他為「Budget Ball」，畫面再加上寫着「撐派糖」及「保民望？」共七粒龍珠圖案，抵死趣怪。

昨晚播出的《頭條新聞》不斷以《龍珠》狂寸一班高官，剛發表財政預算案的陳茂波也被key成孫悟空。電視圖片

李居明日前指全港電視台播《龍珠》即可抗疫，引起全城討論。互聯網圖片

王喜化身「忠勇毅」主持的《驚方訊息》在第二節登場，跟上一集一樣他同樣由垃圾桶彈出來，王喜甫開口，即回應警方出信投訴節目一事，他笑說：「近日我哋收到好多熱心市民嘅來信，為我哋經常被一小撮人抹黑而感到傷心難過。」他還列舉一連串「證據」指警方有很多案件要調查，但就諷刺調查案件的時間竟是在清晨5點至7點，即在四野無人和大家熟睡的時候。

王喜又舉出多宗早前被市民質疑的墮樓、遇溺和上吊離奇身亡的事件，當中12宗案件警方全部判斷為「無可疑」，他嘲諷警方：「驚方接報到場，再行上車唔使半個鐘呀，我哋好忙㗎！」暗寸警方近8個月以來，對離奇自殺事件均草率了事。同時，王喜又計算警方法定工作時間是每日8小時45分鐘，他詳細講述警員花大部份時間做的常規工作包括返警署換制服、訓示、乘車、領取裝備到巡邏範圍、上半更小息、用膳時間再下更小息、接更及巡邏工作，揶揄警方真正執勤時間合共其實只有約6小時。

王喜再現《頭條新聞》，無懼投訴，繼續狂寸警方。電視圖片

王喜一輪嘴列舉多宗早前被市民質疑的墮樓、遇溺和上吊離奇身亡事件，警方全部判斷為「無可疑」。電視圖片

王喜計算警方工作時間大部份是做常規工作，包括換裝、食飯等，真正執勤時間只有約6小時。電視圖片

《驚方》一度下架

另外，《蘋果》昨日發現首集《頭條》在YouTube變成私人影片，官網也沒有第一集重溫，《頭條》fb則只有首集部份片段，王喜的《驚方訊息》更失蹤，令人懷疑港台是否受壓而將片段下架。《蘋果》昨向港台機構傳訊及節目標準組總監伍曼儀了解，她指該集因部份鏡頭涉及版權問題而要暫時下架：「中午時有同事發現，佢哋處理咗之後，大概今晚就會擺返上去，只係一個小鏡頭嘅版權問題，內容係完全一樣冇變，上返架後都唔會影響嗰集累積點擊率。」《蘋果》昨晚再到《頭條》fb查看，發現首集《驚方訊息》已重新上架，但其中一部份的背景則由酒樓變成大牌檔。

採訪：魯吉

王喜首集的《驚方訊息》因版權問題一度下架，背景隨後由酒樓改為大牌檔才重新上架。互聯網圖片

蘋果要俾錢睇架 唔好post晒全文啦

仲諗住會抽埋牛丸水

譚仔個廣告一次過抽兩個人嘅水

爭在冇講屯門呢兩個字

王喜真係好憎黑警

lm